有冇人係旺角S.M.L Studio俾人呃左錢啊

有請留言一齊報案

我

我有個fd都係咁 其實有無律師朋友 想知告唔告得入

健身中心威脅式銷售騙局 — S.M.L Studio
本站自2019年6月起，開展針對健身組織威脅式銷售的行動（例如S.M.L Studio等），揭露這些組織的不當銷售手法，以及公開騙徒資料，以助讀者及大眾識別及避免墮入此類騙局之中。

組織資料：

組織名稱：S.M.L Studio（正式公司名稱為Small Medium Large Studio Limited）
地址：旺角彌敦道招商永隆銀行中心701及702室

具體手法：

香港有部分健身中心習慣以威脅式的銷售手法，銷售各項遠高於市價的健身「套餐」及「會籍」，與搶劫只有一線之差。本文中「組織資料」內提及的健身中心，包括S.M.L Studio等均有被騙苦主提供資料，甚或已被消費者委員會等法定機構點名批評。各間組織的行騙手法類同，下文將舉出S.M.L Studio的手法以供參考。

S.M.L Studio的騙徒常在旺角區各大小街頭攔截途人，然後以各種理由試圖哄騙事主上樓前往S.M.L Studio所在地點。負責在街上攔截路人的騙徒會以博取同情的說法，例如聲稱自己擔任兼職，只需要再帶幾個人上門略為參觀健身中心，或令幾個人完成調查問卷就可下班為由，意圖引起事主同理心，並願意陪同該等騙徒前往組織所在地點。部份騙徒亦會以免費試玩等理由，企圖誘使事主自願到組織所在地點。一般而言，騙徒會以很快的速度說話，並裝作焦急，以令事主沒有充足時間思考他所言之真偽。

事主抵達S.M.L Studio的所在地點後，就會由另一群騙徒接手，繼續向事主推銷。騙徒會先要要求事主在組織的健身中心內放下隨身物品，目的是令事主難以即時離去。然後騙徒會持續以疲勞轟炸的方式向事主推銷異常高價、長期的「健身套餐」，又會虛稱其他合理收費的健身中心比該處收費更高。騙徒又會以核實問卷內容等借口，意圖誘使事主交出信用卡、身份證等，令他們在無獲事主授權下得以進行交易，從而騙財。

如果其中一名騙徒推銷不成功，組織會更換另一名騙徒繼續疲勞轟炸事主，或以各種理由試圖威嚇事主付款，例如指出場內閉路電視拍攝到事主曾「使用」健身服務等。部分騙徒甚或會帶事主到財務公司借貸或購買禮券，以「購買」騙徒所指定的昂貴健身服務。

據受害者提供之資料，騙徒主要針對18-24歲的青年人行騙。惟過去新聞報道顯示，騙徒亦會對部分沒有足夠認知能力及判斷力的人士行騙，貪其容易操控使騙徒獲利。

S.M.L Studio所使用的不當推銷手法已經多次遭到譴責，消費者委員會等法定機構亦曾點名批評S.M.L Studio，詳情可見下列傳媒報道：